社會的不公平，上班族的悲哀

人生本就是不公平的，而我能做的是什麼？讓世界更不公平，還是更公平？答案是我什麼都做不到。
富人追求著地位，名次，豪華奢侈，時尚，高貴優雅，高貴氣質，還經常炫富滿足自己的虛榮心。
窮人早出晚歸，追求著一間無論如何努力，都一輩子也得不到的房子，甚至日常生活所須都得不到！白天付出了自己的一切時間，回到家又得馬上休息，第二天繼續做著一樣的事情。帶著精神壓力巨大，肌肉酸痛，遍體鱗傷的身體入睡，生怕第二天沒精神工作，僱主從不會管你長期累積的工傷，只要你不工作馬上扣錢，所謂的手停口停就是這樣，即使拼命滿足了生活所需，也買不起天價的房子！
我是一名水泥工，天天出賣著自己的生命，吸著水泥灰，切割瓷磚的灰，經常鼻子堵著，鼻涕帶血，一天下來整個人身上都是灰，還要被女朋友嫌棄，為什麼不戴口罩，因為本來就很累的工作，戴著喘不過氣；手指頭上都是被水泥侵蝕的小洞，一個一個痛得入心入肺，指紋也沒了，為什麼還是不帶手套，就是想讓地磚更平，追求更高的品質，即使再痛也咬緊牙關；舖地磚的時候一天由早上蹲到晚上，膝蓋真的很酸，有時候走路腳步都劇痛，全身酸痛，腰骨痛到無法入眠，但是又能怎樣，除了忍著還能怎樣？經常忙到忘記喝水上廁所，拉屎也只能凌空拉出來，廁所都是只有一個管道，吃飯也只能急著吃完馬上工作，休息時間也沒，畢竟我的時間本來就不值錢，我也浪費不起，工作完了也要去和別人擠地鐵巴士，到家不知道幾點，但是我除了犧牲休息時間又能怎樣。工作趕的時候還要晚上繼續加班。
別的工作也是，不是拿自己的生命安全去換就是拿自己的全部時間，要麽就是拿自己的精神壓力去換......所以我希望我們不要瞧不起努力的窮人，一味奉承高高在上的有錢人。不要隨便瞧不起別人，要看不起，就看不起那些沒付出，沒實力，又出生在有錢人的富二代，敗世祖吧。
打工皇帝又能怎樣？還不是幫別人賺錢，還要提心吊膽，生怕著虧了讓人炒魷魚。社會的基層呢，拿著最低工資，還要負責自己的吃飯時間，交通費，每個月咬緊牙關，住著小到不能再小的房子，勉強才能養活自己，哪有錢有時間去娛樂消費？每個階層的打工仔都有自己的心酸，那他們付出的努力，熱血，汗水，心血，精力，甚至生命最後到哪去了？只有一小部分到了他們自己身上，絕大部分都到了少數有錢人身上，我們又能做什麼，除了看社會富者越富，窮者越窮，窮人能做的又是什麼？他們只能剝削更窮的人，底層如何致富？他們有什麼資本？連生活都成問題，他們會有錢投資創業嗎？借錢？他們拿什麼去借？畢生積蓄？他們畢生積蓄又能有多少？他們拼得起嗎？失敗了呢，是像有錢人那樣，哦，我累積了一次經驗，沒事，只是虧一點點......各種無所謂，就是真的有所謂，對他們的影響也遠遠不及窮人......
社會本來就掌握在他們手上，我們又能怎樣，難道抱怨說自己怎麼不是他們的孩子嗎？